田北俊：中資將滲透各生活環節 港人爭民主更難 全部佢可以話事

自由黨榮譽主席田北俊昨天出席一個論壇時警告，中資企業將會滲透到小市民的多個生活環節，如中資在港天價買地，已令本地不少財團「無位企」，認為日後爭取民主、或保留好的生活方式，都會較難，全部中央都「可以話到事」。

田北俊昨晚出席《眾新聞》論壇時指，未來中資企業會滲入市民多個生活環節，「我哋嘅生活方式，全部都係同中字系的企業有關係，當一個國家可以控制晒我們一個地區嘅主要經濟命脈，我相信市民想見到嘅民主、好嘅生活方式，就難搞好多，全部佢（中央）可以話到事。」

田北俊又認為，感覺北京在候任特首林鄭月娥上場後，將不會再重啓政改或推廿三條，而是集中搞民生。「目前不是半杯水或一杯水問題，而是不會拿出政改方案或重啓政改五部曲，亦即到2022年立法會選舉都全無任何改進。

中共一寸不留控制晒香港一點一滴

咁港豬自己都有責任啦

人地日本可以合民杯葛M記直至佢收皮

你叫港豬杯葛M記, 成村人彈出黎鬧返你轉頭

田少呢類人同劉夢熊一樣，未失勢前咪又係賣港

佢地商界覺得親政權, 賣港, 會有jetso

點知依家發覺賴野

以前反楊慕琦民主改革既, 都係華人商界

80-90年代, 商界都親英國治港政府, 都係反對民主改革
近97年先轉親港共, 所以比港共話佢地「忽然愛國」

呢條友賣完港拎晒好處，就叫人咪賣港

香港商界最後都會走本土, 因為係關乎佢地生存既問題

當香港商界走本土時, 資金與義士結合

新局面就有出現

但商界資金有一個風險, 就係好易有變數

日本有大把選擇，香港冇得揀

香港除左m記, 無野食既?

你都ok好笑

係

叫佢地唔好用中銀, 好似慘過叫佢地食屎咁

香港咁多銀行, 係都要用支那銀行, 根本係仆街民族黎既

岩啦，陳雲最期待既中資全面取代港資既畫面出現了，準備做大6人既奴才啦

大陸公司文化, 女下屬要比上司/老細屌

即係D 港女如果加入中資公司做野......要比 地中海+大肚腩既中國老細屌

賣晒d 垃圾畀大陸
跟住咪all in 支爆

港資自己攞黎

無架啦 老柒講港豬唔係今時今日先造成
97前一樣都係佔大比數 以前香港人咪又係認為有好架港督就得 平民百姓做唔到咩。
講多少少 而家有人埋怨點解當時港人會接受回歸 但我相信你或我又好 置身處地當時社會必定都係接受 呢d野係後知後覺 唔係馬後炮就得。

哦？係咩？香港啲生意唔夠支資做咪執左佢囉 姓鄭嘅緊係會攪民生啦 攪鳩民生個攪嘛

港豬俾人屠宰 自己都有責任

新界地區，尤其新市鎮選擇有幾多？就算有，都唔會夠麥記平，35蚊又嘢飲又兩個包，除左去街市食飯盒仲有邊度？

面包鋪35蚊食撚到你反胃

d高官有錢佬俾自由市場4隻字縛住
大佬資本近水流台逐漸淘汰港商係必然結果
一邊打J香港有自由市場一邊屌中共紅色資本滲透係自相矛盾

8吋長熱狗 / 雞扒包 / 豬扒包都只係hk$16, 仲大大塊

講到好似唔關佢事咁

自己製造兩難畀自己抵你煩

班港資已經用完即棄
中資將會全面進場
港資同新界佬係中國必定會清洗嘅後患

班港資而家先發現自己生意都比人食埋

養唔熟嘅人遲早畀中共搞死，
班既得利益者太短視所致

所以義士我會尊敬
移民走人我會尊重
港豬待宰我勸自重

自由黨班本地商人比中資侵蝕緊仲保皇

呢班人唔比中資食夾棍搞到破產唔留眼淚

得田北俊敢講野 張宇人又咪喝住班黨員聽黨指揮

好期待
睇有錢佬仆街
爽過扑野射精

其實老實講，要抵制有幾難
中資機構掌握嘅行業好多都有替代品
而且中資本身嘅服務同產品又唔見得高質
問題係港人肯唔肯認真起黎姐

有好多人唔知間嘢係中資或建制派開，無刻意抵制

中國移動 中國銀行

大大個「中國」係前面, 咁都唔知??

太貴啦不了

有冇聽過六國論??

秦國打到來, 其餘六國割地比秦國, 希望秦國食左D地之後, 可以停止攻打六國
但秦國食完D地之後, 繼續攻打六國......然後六國繼續割地
無人諗住反抗

被放棄先講人話,但呢啲其實都一早知

田少反中亂港

港資企業

仲有民建聯都係一樣

遲D 中共 會用自己人組織一個 香港政黨
然後中共再配票比自己既政黨

民建聯班人只會比中共用完即棄.......
如果無中共配票, 民建聯 真係等收皮

幫中共做事既人, 從來都唔會有好下場

以前好多人幫中共打江山, 結果文革果陣比中共清算哂

你諗漏左一樣野

係呢個時代，尤其係香港呢個咁開放既城市，資產既流動性好高，好容易走資

即係話，有咩風吹草動，班資本家就輕鬆走人啦，仲同你共產黨鬥咩

反而大陸班無得走既有錢佬搞資產階級革命仲有可能

關陳雲撚事咩 四五年前都大把人講緊啦屌你

好多人見平就狗衝
個個都知道香港航空香港快運係支資，見平一截咪又狗衝買飛
中移動、中銀又係以平價吸客，好多人都唔爭氣地轉咗過去
大昌行而家都好似算係支資？
早前百佳都有傳有意賣盤，可能被支資收購（雖然我一向盡量幫襯對家 ）

大佬果然醒過細佬
不過港豬理得你死啦
同圈養豬講未來重辛苦過對牛彈琴呀

鄭汝樺笑柒班港豬
高鐵上馬之後做中資高層乜事都冇
3跑港豬大橋又億億聲過水畀大陸

革命??肖建華

有料怕咩同人爭

海航集團就收皮
港豬無平機票

肖建華咪第一個走唔到比人整死左既資本家囉

你覺得其它資本家睇到肖建華會點諗？

中國人睇到六四被坦克碌死既中國人, 又點諗??

佢算咩資本家啊，係中國根本不存在資本家，班富豪全部都係紅色貴族的代言人。同真係資本社會下的資本家絕對唔同。

班港商壟斷得來既錢, 夠佢地既子孫食幾十世
佢地大不了移民走人, 有咩所謂

其實佢地可以搵咁多錢, 都係中共自1997年之後, 制造左一個不公平既環境

呢條友穿櫃桶底穿到過晒火

港豬繼續睇新假期吧啦

香港人自己唔珍惜唔爭取 可以賴人咩?

咪當佢地ON9
班撚樣陷家都外國護照
趁中共入主, 吸乾香港, 吸得幾多得幾多
佢地都知反抗唔到, 搵得幾多得幾多
之後移民

無論港商或者中資, 佢地都只係剝削香港人

根本冇可能出現，香港商界係內地投資咗唔少，大多數冇可能走，更冇可能同中央反面。

咁你睇返西方國家，係資本家搞資產階級革命之前，有錢佬全部都係專制政府既附庸黎架啦 佢地搞革命之後先有資本主義社會之嘛

本人都有留意陳雲，其實佢睇得真係好準，可惜香港容不下佢。

人地將全部資產放哂落瑞士銀行，從此收山，都安全過同共產黨作對

用資本家同平民黎比

港資投資內地，中資全面進場。

有咩分別??
唔記得以前中共點樣鬥地主??
D地主有錢,有勢,有大量土地, 又咪一樣比中共搞掂左

用西方國家同中國比

如果西方國家政府 令到D 奶粉,疫苗有毒
個政府第二日直情比人推翻左

係中國, 政府搞到D奶粉, 疫苗有毒, D人都係繼續硬食

佢點解會失勢？因23條出賣咗香港？
如果賣港點解佢阻止23條立法？
冇佢 23條已經立咗法喇
你傻儍哋 嗌話未出世 還是新移民

ll

你都ON
李嘉誠兩年前賣撚晒係支那既資產
依家廠商直情搬去東南亞
你係咪生活係北韓?

你可以同云伯一齊滾
但佢講左半年都未滾,
係滾就快

你真係充滿獨裁式思維，話佢睇得準，就要應該滾?

留意返，係雲伯自己選唔到發難渣話要收皮

連登仔真係多

你唔知而家幾多係中國大陸投資既香港商人已經俾人食左副身家，
現在在大陸有物業投資的港商相當多，唔係個個有李+的能力，
佢地想走已經來不及了。

連登仔成日話香港係有錢佬嘅天堂
只有窮人先想移民
我笑而不語
諗下過多年治安係咪仲良好
行商場個電梯會唔會斷鍊
返屋企部lift係咪安全喇

而家係樓上話，本人認為佢今次睇得準，就要應該滾。

但佢<離開社運>同<佢睇得準>，有咩關係先? 唔好轉移視線喎。

大部分港商冇可能走，部分已經走咗既港商更加唔會同中央反面。

冇出過黎做嘢既 ，以為李+誠就是一切港商的縮影

樓上都有人講過，呢啲嘢四、五年前已經有人講緊，
如果執人口水尾，又或者透過簡單理論嘅推敲，你都可以吹捧佢準，
咁巴打你嘅要求都幾低下，又或者係你只係活喺佢嘅世界觀，無留意其他人講乜。

四、五年前已經有人講緊，佢唔可以講?

至於facebook 留言，是否一定要有複雜的理論支持，先至叫"準"?

其實有好多人，根據生活經驗同智慧，則可判斷不少事情。

之於信唔信佢講，其實都要睇下你本人對世事既了解，

對方其實不必用長篇大論或複雜理論去說服你相信佢。

另外而家係樓上話，本人認為佢今次睇得準，就要應該滾。 唔好轉移視線。

用 linux 啦

就係咁簡單

陳云根選唔到話要滾, 仲要全派滾出香港, 係佢自己講
咁你又話云伯睇得準, 即係滾出香港係準啦
咁你唔跟住佢滾？人地咁準？
基本邏輯下話？

青山派係咪無基本邏輯架？

依家係你轉移視線喎

陳云根唔單止話要離開社運, 佢叫話要全體離開香港

全體離開香港係佢講架喎

你話佢準呀, 咁你唔跟住佢滾, 仲等乜係度獻世?

越講越on9 ,唔該你閱讀理解做好少少啦，佢講中資全面取代港資，你成轉移視線去咗邊度啊。

哈哈 香港人不嬲係政治上嘅白痴

香港198x年就係獨立機會
中共及其政治資金入香港
香港就越來越難有政治空間
到最後成為完全撑控香港命脈

之前立法會選舉
有人叫我唔好投熱普城
因為2047年 會有獨立公投！
香港人真係好易呃

劉思達係咁架

你真係好識斷章取義，而家講梗佢一早提過中資全面取代港資的既看法，

你就不斷轉移視線去咩<全體離開香港>九唔搭八，

你係咪無基本邏輯架。

劉思達到底係何方神聖?

總之陳雲乜都係錯

執人口水都可以係理由
除非佢自己任何事都係獨特
否則根本無可能

你去高登起底
你就知道佢好支持陳氏
之後選舉後期𨍭軚

香港冇常識嘅人太多了

仇思達?